【興德前校長案】律政司申請覆核敗訴 維持原判陳章萍脫罪

【星島日報報道】屯門興德學校前年爆出一連串校政醜聞，時任校長陳章萍被指涉向教育局出示虛假員工面試記錄，受審後認為獲裁定一項使用虛假文書罪罪脫。律政司不服裁決申請覆核聆訊，原審水佳麗裁判官今天在屯門裁判法院裁定，控方沒有充足指控證明陳章萍透過虛假面試記錄隱瞞教育局職員，宣佈維持原判，亦批准辯方的訟費申請。

裁判官坦言雖然陳章萍並非完全沒有可疑，但控方無法證實陳章萍有任何動機，去故意製作涉案虛假的文件，或在文件上簽署。而應徵者的供詞也支持，記錄上的面試確實曾經發生。

thx for sharing

一、誠意推薦：

香港大專學界國際事務代表團眾籌計劃
Hong Kong IAD Crowdfunding Plan

香港眾志國際眾籌計劃 Demosisto International Campaign Crowdfunding Project

二、什麼是遊說集團？

遊說集團的工作，是嘗試影響立法者或其他持份者決定或行為，在政治角力中為服務對象爭取利益。遊說集團的服務對象，可以是國家、企業、社會團體、個人。在美國，政治遊說是極為普遍及重要的一環；幾乎所有政治操作都有遊說集團的參與。

三、為什麼香港需要遊說隊伍？

任何國家的政治，背後都擁有複雜的政治脈絡；包括國家政策、政治形勢、民意、錯綜複雜的利益網絡、乃至個別官員或議員的性情喜好。要在國際社會維護和爭取香港的利益，香港需要一支能具經驗和技巧，能夠有效收風、熟識政治形勢、具備遊說策略的隊伍。

四、遊說集團？對家一早做緊啊！
【華為被禁】華為遊說費飆60倍！原來聘用特朗普籌款人 欲說服白宮

董建華基金會 擲2,240萬左右美政策
大搞政治游說 否認中共代理人